% cv de Rainan Miranda de Jesus
%Email : rainan.jesus@pm.me

\documentclass[margin,line]{res}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {assets/} }
\oddsidemargin -.5in
\evensidemargin -.5in
\textwidth=6.0in
\itemsep=0in
\parsep=0in
\usepackage{hyperref}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
    pdfpagemode=FullScreen,
    }

\newenvironment{list1}{
 \begin{list}{\ding{113}}{%
     \setlength{\itemsep}{0in}
     \setlength{\parsep}{0in} \setlength{\parskip}{0in}
     \setlength{\topsep}{0in} \setlength{\partopsep}{0in}
     \setlength{\leftmargin}{0.17in}}}{\end{list}}
\newenvironment{list2}{
 \begin{list}{$\bullet$}{%
     \setlength{\itemsep}{0in}
     \setlength{\parsep}{0in} \setlength{\parskip}{0in}
     \setlength{\topsep}{0in} \setlength{\partopsep}{0in}
     \setlength{\leftmargin}{0.2in}}}{\end{list}}

\begin{document}

\name{Rainan Miranda de Jesus \vspace{0.2cm} \vspace*{.1in}}
\vspace{0.2cm}
\begin{resume}
\section{Informações Pessoais}
\vspace{.05in}
\begin{tabular}{@{}p{2.5in}p{3.5in}}
{\it Endereço: }                   & {\it Data de Nasc.:}  09/10/1996 \\
Av. Oeste, QD 19 LT 24 & {\it Telefone:}  (71) 98691-0699 \\
Camaçari, BA            & {\it E-mail:}  \href{mailto:rainan.jesus@pm.me}{rainan.jesus@pm.me}\\
Brasil                      & {\it }\\
{\it GitHub:}  & {\it LinkedIn:} \\
\href{https://github.com/rainanDeveloper}{https://github.com/rainanDeveloper} & \href{https://www.linkedin.com/in/rainan-miranda-de-jesus-508a43153/}{https://www.linkedin.com/in/rainan-miranda-de-jesus-508a43153/}
\end{tabular}
\vspace{0.2cm}
\section{Educação}
\begin{list2}

\item Curso Técnico em Informática no IFBA Campus Camaçari, término em junho de 2018.
\end{list2}
\section{Projetos Pessoais}
\begin{list2}
\item Mercury App (https://github.com/rainanDeveloper/MercuryApp)

    MVP de envio de mensagens com criptografia assimétrica e implementação de diffie-hellman.
\item Bluetools (https://github.com/rainanDeveloper/bluetools-v2)

    MVP de um sistema de gerenciamento de empresas (ERP) mínimo.
\item Learnsky (https://github.com/rainanDeveloper/learnsky)

    Projeto simples de exemplo de QUIZ sobre conhecimento em astronomia (nome de astros)
\end{list2}
\vspace{0.2cm}
\section{Experiência}
\begin{list2}
\item Estagiário no IFBA Campus Camaçari, onde foi responsável pela criação do site da Graduação em Computação. Duração: meses.

    Responsável pelo desenvolvimento do site de graduação em computação, que foi desenvolvido em PHP, com HTML, CSS e Javascript.

\item Desenvolvedor Júnior FullStack na Clariontec Sistemas - Contratação CLT. Duração: 1 ano e 11 meses.

    Responsável pelo desenvolvimento de diversas aplicações (backend, frontend, desktop, etc). As aplicações desktop utilizavam uma ferramenta de low code chamada Windev.

    Tecnologias relevantes utilizadas: PHP, HTML, CSS, Javascript, NodeJS, MySQL, C\#, .NET.

    Aprendeu muito sobre SQL, dado que boa parte das regras de negócio de diversas aplicações ficavam no banco de dados(geralmente MySQL), e muito raramente eram utilizados ORM`s.

\item Desenvolvedor Júnior Backend na Blockhub Tecnologia - Contratação PJ. Início: 11/2021, até o presente momento.

    Responsável pelo desenvolvimento de diversas API's.

    Tecnologias utilizadas: NodeJS, MongoDB, Typescript, NestJS.
\end{list2}
\vspace{0.2cm}
\section{Idiomas}
\begin{list2}
\item Inglês - Compreende Bem, Fala Razoavelmente, Lê Bem, Escreve Bem.
\end{list2}
\vspace{0.2cm}
\section{Habilidades Computacionais}
\begin{list2}
\item Habilidades Frontend: HTML 5, CSS3, ReactJS (Framework js), Javascript ES6

\item Linguagens: C, .NET, Javascript (NodeJS), Typescript, C\#

\item Frameworks: Express, NestJS, TypeORM, Sequelize

\item Tecnologias: NodeJS, MySQL, Redis, Postgres (básico), MongoDB (básico)

\item Habilidades de DevOps: Docker, Linux, Nginx
\end{list2}
\end{resume}
\end{document}